2PC video editing+打機list求評

PC1 (打機、剪片)

Intel 6C12T Core i7-8700K Coffee Lake (3.7GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 2870

(舊年買落$67XX )
GIGABYTE / 技嘉 AORUS GTX1080Ti Xtreme Edition 11G GDDR5 三風扇顯示卡 (GV-N108TAORUS X-11GD)

GIGABYTE 技嘉 GA-Z370 AORUS ULTRA GAMING Z370,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1440

Noctua 貓頭鷹NH-D15S CPU Fan HK$ 599

G.SKILL Ripjaws V Series F4-2666C15Q-32GVR DDR4 2666MHz 32GB Kit (4x8GB) 連紅色散熱片 HK$ 3360

Toshiba HDD 3GB
Adata SSD 512GB

AcBel PCA026 i-Power M85 650W 80Plus Bronze Modular 火牛 HK$ 630

Phanteks Eclipse P400S Middle Tower Case 強化玻璃側板Tempered Glass White/Blue 白藍色PH-EC416PSTG_WT HK$ 799

PC2: (純剪片)
CPU i7-5930k
Motherboard X99-UD4-CF
RAM (4x8) 32GB 2133Mhz
ASUS / 華碩 PHOENIX GTX1050TI 4GB GDDR5 顯示卡 (DI-E105TP4) HK$ 1390
<SSD>WD Black PCIe SSD 256GB M.2 2280 WDS256G1X0C Gen3 x4 NVMe 固態硬碟 HK$ 798
WD Blue WD30EZRZ 3TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 585
PSU Cooler Master 650v
Case Cosair 760T
CPU Cooler H110Ti

舊機:
CPU i7-5930k
Motherboard X99-UD4-CF
RAM 32GB
Display Card Aorus GTX 1080 Ti
HDD 3GB
SSD 512GB
PSU Cooler Master 650v
Case Cosair 760T
CPU Cooler H110Ti

有價錢既係新買，冇既係舊件
求評

個List都係係參考人地既
火牛 底板 Case都唔係幾識揀
唔知硬件會唔會有衝突/唔支援

唔係話買threadripper咩

5930k>8700K

6核升6核

PCI-E LANE仲要少左

哦 砌多部

1950x做野效率唔及8700K
主要係premiere pro optimization做得唔好
如果唔係我都狗衝 Threadripper

呢種情況我好尷尬
8700K係CP值最高 但係只係3k左右
其後i9又或者7820X個堆又係唔抵

我只係買黎開工，索性一部機render緊野
用另一部機黎做野算

可唔可以俾下意見
我對Case同火牛ram cooler冇乜頭緒
都係睇人地d list黎揀
我自己唔多知好唔好

HDD 3GB
LOL都裝唔到

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3000C15D-32GVR DDR4 3000MHz 32GB Kit (2x16GB) 連紅色散熱片 HK$ 3340

Corsair Vengeance LED CMU32GX4M4C3400C16R DDR4 3400MHz 32GB (4x8GB) Stunning Red LED HK$ 3360

8700k 行dual channel, 2x16 同4x8 分別唔大，建議上3000，都係行CL15

又或者上3400，不過係CL16

睇下呢段片去揀啦

多謝指點

顯示卡得RX 480

限制晒個差距

呢到巴打唔會覆你呢個留言架
只會講多工就amd

冇留意到 呢兩段好易睇少少

• CPU - AMD Ryzen 5 1500X @ 3.7GHz
• GPU - Zotac GTX 1070 AMP! Edition
• RAM 1 - G.Skill Trident Z 16GB 3200MHz (2x8)..................CL16
• RAM 2 - Corsair Vengeance LPX 16GB 3000MHz (2x8).... CL14
• RAM 3 - Corsair Vengeance LPX 16GB 2400MHz (2x8).....CL14

CPU: Intel Core i7 7700k @4.5ghz 1.25v
GPU: Asus Strix GTX 1080Ti OC
Board: Asus Z270 Maximus IX Code
Memory: G. Skill Trident Z 16gb DDR4 4000mhz CL18 (@2133cl14, 3200cl14, and 3600cl16 on this test)

CL15 同CL16差唔大，上得3400優勢仲係度

不過揀2666就有少少少浪費左成張list

其實ram高頻RAM 差好少錢 唔洗考慮咁多

其實我真係想買，只係Adobe optimization真係唔好
黎緊希望軟件上多d support，AMD係抵屌既
之前諗過買i9，不過cost to performance真係好劣

其實我話打機都只係玩下LoL PUBG依d熱門OLG
80%都係拎黎做video editing
不過多謝你提點，我本來以為高頻會貴好多

明白多謝提點

最後訂左corsair既ram

8700k打機贏開巷, 做野就好似差唔多

btw樓主有冇telegram?
ram轉雙16g, 唔夠可以再加

5930k 焊錫

仆街 2x16g 冇貨
一係就四千幾個d 2x16
最後訂左，佢同我講最抵玩
G.SKILL Trident Z RGB DDR4 3000MHz 32GB Kit
(4x8GB) F4-3000C15Q-32GTZR 智能彩光超頻內存模組